---
author: alexandre
categories:
- Negocios
comments: true
date: "2007-12-19T08:58:22Z"
slug: nao-tente-ser-o-melhor
theme:
  name: twitter
title: Não tente ser o melhor
wordpress_id: 227
---

Outro dia me deparei com este [artigo](http://jdubblog.tumblr.com/post/21126843) de James Whitaker - CEO da [DubCorp](http://www.dubcorp.com), uma empresa especializada em desenvolver negócios em nichos de mercado de pequeno e médio porte. O artigo me chamou a atenção, por trazer uma mensagem bastante incomum: "**Não ser o melhor**".

Em um mundo competitivo como o nosso, onde o sucesso é medido pelo que se ganha e o que se tem, todos querem ser o melhor em alguma coisa, e obter sucesso a partir disto. Não é o caso de J. Whitaker. Se você já leu o artigo que citei, você pode ver que ele nunca foi o melhor em nada na vida, nunca obteve o primeiro lugar em nenhuma competição que participou ... mas sempre esteve entre os 10% melhores em quase tudo o que fez. Muitas pessoas devem ter tido experiências semelhantes, e algumas devem ter se frustrado com essa vida de "quase" chegar no topo ... no entanto, J. Whitaker conseguiu enxergar isto de forma positiva, e aplicar isto à sua vida profissional.

Conforme o autor, "superar o cara mediano é fácil, superar o cara que é melhor que eu é que é quase impossível". A partir disto, ele decidiu não gastar energias em ser o melhor em um negócio, e sim ser melhor que a média em vários negócios. Certamente, ter um negócio de US$ 1 milhão por ano não é grande coisa, mas ter 50 negócios de US$ 1 milhão por ano, já é um negócio de US$ 50 milhões por ano. E é esta idéia que guia a DubCorp - "DubCorp será o negócio mais mediano do mundo ... mas fará isso melhor que qualquer um".

Eles já criaram o [GreekHoodies.com](http://www.greekhoodies.com/) (um e-commerce que produz camisetas para fraternidades), a [SoulGear.net](http://www.soulgear.net/) ( um e-commerce que vende roupas para eventos esportivos), e outros negócios na mesma linha.

Este modelo de negócios tem uma certa afinidade com o da [37 Signals](http://www.37signals.com) ([Basecamp](http://www.basecamphq.com/), [Backpack](http://www.backpackit.com/), [Campfire](http://www.campfirenow.com/)) - eles são uma [pequena empresa, e gostam de ser assim](http://www.37signals.com/05.html). Eles acreditam que são melhores assim, pois permite que sejam mais ágeis. E eles têm sido extremamente bem sucedidos desta forma.

Assim, se você todo dia pensa em como criar o maior e melhor negócio do mundo, talvez seja o momento de refletir. Ser o maior e o melhor é difícil ... ser bom e pequeno é mais fácil, e talvez seja o suficiente.


Powered by [ScribeFire](http://scribefire.com/).
